Klasa Generator:

int dificulty - przechowuje poziom trudności czyli w zasadzie jak duża będzie plansza

metody:
generateFromText - generuje planszę podaną przez użytkownika
generateRandom - generuje losową planszę zależną od wybranego poziomu trudności
setDificulty - ustawia poziom trudności
getDificulty - zwraca poziom trudności
checkFile - sprawdza czy istnieje ścieżka wczytywanego pliku

Klasa Board:

int size - przechowuje wielkość planszy 
userList - przechowuje aktualny stan planszy
generatedList - przechowuje pierwsza wygenerowaną plansze

metody:
getSize - zwraca szerokość/długość kwadratu
getUserList - zwraca aktualny stan planszy
updateUserList - przy każdej zmianie pola będzie aktualizowana userLista

Klasa Solver:

correctList - poprawnie rozwiązana plansza
Board board - akutalna plansza

metody:
checkFinalAnswer - porównuje poprawnie rozwiązaną plansze z aktulaną planszą użytkownika
calculateCorrectAnswer - oblicza algorytmem jak powinna wyglądać correctList
checkNextArea - sprawdza czy wokół czarnego pola są inne czarne pola i zwraca True jeżeli są i False jeżeli nie ma.
showBlackHint - wywoływana w przypadku gdy obok czarnego pola znajdują się inne czarne pola i wyświetla podpowiedź na ekran.

Klasa Saver:

Board board: aktualna plansza

metody:
saveBoard - zapisuje aktualną planszę tak by można było później kontynuować rozgrywkę
exportBoard - zapisuje aktualną planszę w formie gotowej do wydruku
checkDirectory - sprawdza czy istnieje dana ścieżka

